【金句】人事顧問：兩年轉一次工好jumpy

唔講開都唔知自己身邊原來有好多朋友都兩年轉一次工，原因都好多時係完咗兩年合約，有約滿酬金，拎完走人；亦有人覺得兩年一份工，都叫做圓滿；更重要的原因係唔跳得密啲，人工邊有得加。

呢啲原因聽落都好合理，亦令小編都反省自己長做一份工，係咪好蝕底。

不過近日從人事顧問朋友口中，又聽到另一個說法，作為心思思想轉工的打工仔，又不妨參考吓。

人事顧問朋友話，最近都收到好多求職者的CV都係兩年一轉，佢拎住呢類CV俾唔少大機構睇，對方都一致批評呢類求職者太jumpy。原來求職者以為兩年一個整數好圓滿，但去到HR及僱主層面，係另一個睇法。佢引述僱主同HR金句：「兩年轉一次工好jumpy！」

仲有要打破好多求職者嘅錯誤想法，每個grade每個title都有市價，但唔係人人都拎到市價，因為所有HR都係同一原則，就係依你上一份工的人工，加10-15%，最多20%，「好多公司唔係冇呢個budget，係佢哋唔會一嘢加你成皮嘢，就算你係升一個title！」

最後人事顧問俾多個貼士大家：「工唔怕見，有時當係training，學吓點應對HR，先夠說服力去游說份工返來。」

打工仔覺得有冇道理先？

mj夠jumpy啦 咪又係個個爭住請

事實上做死一份工嘅人見識少好多

啱啱先睇到某求職報章個 slogan 係魚唔過塘唔會肥
呢頭你話唔好咁jumpy

唔jumpy 又話你唔與時並進.........龍門任擺

傻仔先會理呢班HR
有個fd on99做足同一份工幾年
我就1至1年半跳一次
呢家人工係佢兩倍有多

on99, 咁都叫jumpy,d 人唔揾工班head hunt 食得屎啦

最好做死一世咁hr 做少好多野

所有HR都話轉工最多加20%呢句說話真係發撚左夢先會講到出黎 經常有fd轉工加五成

hr

HR咁講好bitchy

公司出手好
唔係閪工會有咁多jumpy咩
五日工，朝九晚六，唔ot
一入職14日大假，每年加10%人工，雙糧，花紅就按公司業績唔計花紅淨係前面堆野都夠令到好多人唔走
份工五日半，朝九晚九日日ot
淨係五日半工同ot都夠留唔到人啦

最好1年跳1次
d垃圾hr又出黎講廢話

去見工仲要比呢啲垃圾HR睇唔起真係犯賤

呢個字從來唔會用
同outlook一樣

唔轉工邊有人工加？